美雙航母南海演習 軍方稱慶祝獨立日

美軍上周六（4日）在南海舉行當地闊別6年的「雙航母」行動，與中國解放軍罕有同時同場演習。美軍第七艦隊發表聲明，指航母列根號及尼米茲號「以無與倫比的海上力量慶祝獨立日」，又指行動是支援印太地區自由及開放。
聲明表示，由列根號及尼米茲號組成的「尼米茲航母打擊群」，在迅速演變的作戰地區進行幾次戰術演練，最大限度提高防空能力，延長航母艦載機發動遠程精確海上打擊的距離；又指航母上的戰機在防空和攻擊演練中模擬敵方的攻擊，對戰鬥群探測、攔截並接觸威脅目標的能力進行檢驗。
聲明續指，兩艘航母在當地聯合演練，讓作戰指揮官有機會體驗只有美國海軍才能駕馭的高度作戰靈活性和作戰能力。聲明又形容列根號是海軍唯一一個前沿部署的打擊群，也是美國最顯著的決心象徵。

習帝：喺我家門口撒野仲咁撚臭串！真係好嬲好嬲

刁: NMSL